# Таблица `xanyfield_fieldset`

Таблица `xanyfield_fieldset` используется для хранения списка компонентов, которые могут быть применены для динамических дополнительных полей. Она содержит информацию о каждом компоненте, включая его название и JavaScript-код, выполняемый после валидации формы.

## Структура таблицы

```sql
CREATE TABLE IF NOT EXISTS `xanyfield_fieldset` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT COMMENT 'Первичный ключ',
  `name` varchar(100) NOT NULL COMMENT 'Имя компонента',
  `form_js_success` text DEFAULT NULL COMMENT 'JS, который выполнить после успешной валидации формы',
  `form_js_fail` text DEFAULT NULL COMMENT 'JS, который выполнить после неуспешной валидации формы',
  `create_date` timestamp NOT NULL DEFAULT current_timestamp() COMMENT 'Дата/время создания записи',
  PRIMARY KEY (`id`),
  UNIQUE KEY `xanyfield_fieldset_UN` (`name`),
  KEY `afield_component_name_IDX` (`name`) USING BTREE
) ENGINE=InnoDB AUTO_INCREMENT=13 DEFAULT CHARSET=utf8mb4 COLLATE=utf8mb4_bin COMMENT='Список компонентов для дополнительных полей';
```




## Описание полей

-   **`id`** (`int(11)`, PRIMARY KEY, AUTO_INCREMENT):
    
    -   Тип: Целое число
    -   Описание: Уникальный идентификатор компонента, который автоматически увеличивается с каждой новой записью.
    -   Комментарий: Первичный ключ.
-   **`name`** (`varchar(100)`, NOT NULL, UNIQUE):
    
    -   Тип: Строка (длиной до 100 символов).
    -   Описание: Имя компонента, которое должно быть уникальным для каждого компонента.
    -   Комментарий: Имя компонента.
-   **`form_js_success`** (`text`, DEFAULT NULL):
    
    -   Тип: Текст.
    -   Описание: JavaScript-код, который выполняется после успешной валидации формы, связанной с компонентом.
    -   Комментарий: JS, который выполнить после успешной валидации формы.
-   **`form_js_fail`** (`text`, DEFAULT NULL):
    
    -   Тип: Текст.
    -   Описание: JavaScript-код, который выполняется после неуспешной валидации формы, связанной с компонентом.
    -   Комментарий: JS, который выполнить после неуспешной валидации формы.
-   **`create_date`** (`timestamp`, NOT NULL, DEFAULT `current_timestamp()`):
    
    -   Тип: Метка времени.
    -   Описание: Дата и время создания записи. Значение по умолчанию — текущее время в момент создания записи.
    -   Комментарий: Дата/время создания записи.

## Индексы

-   **PRIMARY KEY (`id`)**:
    
    -   Уникальный индекс по полю `id`, обеспечивающий уникальность каждой записи в таблице.
-   **UNIQUE KEY `xanyfield_fieldset_UN` (`name`)**:
    
    -   Уникальный индекс по полю `name`, предотвращающий дублирование имен компонентов.
-   **KEY `afield_component_name_IDX` (`name`) USING BTREE**:
    
    -   Индекс по полю `name`, используемый для ускорения поиска по имени компонента с использованием дерева поиска (B-Tree).

## Дополнительные параметры

-   **ENGINE=InnoDB**:
    
    -   Движок хранения данных — InnoDB. Он поддерживает транзакции и обеспечивает целостность данных.
-   **AUTO_INCREMENT=13**:
    
    -   Следующее значение для автоинкрементного поля `id`.
-   **DEFAULT CHARSET=utf8mb4**:
    
    -   Кодировка символов — UTF-8 с поддержкой до 4 байт на символ (для работы с расширенными символами, включая эмодзи).
-   **COLLATE=utf8mb4_bin**:
    
    -   Бинарное сравнение строк, при котором учитываются регистр и точная последовательность символов.

## Назначение

Таблица предназначена для хранения компонентов, которые могут быть использованы в динамических формах с дополнительными полями. Каждый компонент имеет уникальное имя, а также может иметь собственный JavaScript-код, который выполняется в зависимости от успешности или неуспешности валидации формы.




